[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-17ac0201})
# 12 Проверить сейчас

[comment]: # ({/new-17ac0201})

[comment]: # ({new-e417ef3e})
#### Обзор

Проверка нового значения элемента данных в Zabbix цикличный процесс,
который основывается на заданных интервалах обновления. Хотя у многих
элементов данных интервалы обновления достаточно маленькие, имеются и
другие (включая правила низкоуровневого обнаружения) у которых интервалы
обновления весьма большие, таким образом в реальных ситуациях в жизни
может потребоваться более быстрая проверка нового значения - чтобы
подхватить изменения в обнаруживаемых ресурсах, например. Чтобы покрыть
подобную необходимость, имеется возможность изменения расписания
пассивной проверки и получения нового значения незамедлительно.

Эта функция поддерживается только для **пассивных** проверок.
Поддерживаются следующие типы элементов данных:

-   Zabbix агент (пассивный)
-   SNMPv1/v2/v3 агент
-   IPMI агент
-   Простая проверка
-   Zabbix внутренний
-   Zabbix агрегированный
-   Внешняя проверка
-   Монитор баз данных
-   JMX агент
-   SSH агент
-   Telnet
-   Вычисляемый
-   HTTP агент

::: noteimportant
Проверка должна существовать в кэше конфигурации,
чтобы выполнение было успешным; для получения более подробных сведений
смотрите
[CacheUpdateFrequency](/ru/manual/appendix/config/zabbix_server). При
проверке нового значения кэш конфигурации **не** обновляется, поэтому
значения не будут отражать совсем недавние изменения конфигураций
элементов данных/правил обнаружения. Таким образом, также отсутствует
возможность проверки нового значения по элементу данных/правилу
обнаружения, которые созданы только что.
:::

[comment]: # ({/new-e417ef3e})

[comment]: # ({new-d51c596d})
#### Настройка

Для выполнения немедленной пассивной проверки:

-   нажмите на *Проверить сейчас* в диалоге настройки существующего
    элемента данных (или правила обнаружения):

![check\_now.png](../../../../assets/en/manual/config/items/check_now.png)

-   нажмите на *Проверить сейчас* для выбранных элементов данных/правил
    в списке элементов данных/правил обнаружения:

![](../../../../assets/en/manual/config/items/check_now_list.png)

В последнем случае можно выбрать несколько элементов данных/правил и
выполнить "проверку сейчас" сразу по всем выбранным объектам.

[comment]: # ({/new-d51c596d})
